63歲男子上周五接種科興疫苗後 周日入院即日不治（2日後公佈）

2021-03-02 HKT 22:07
分享工具 facebook twitter

一名63歲男子上星期五在官涌體育館社區疫苗接種中心接種新冠疫苗後，星期日出現急性呼吸困難，自行前往伊利沙伯醫院接受治理，同日證實死亡。

衞生署表示，晚上接獲醫管局呈報這宗懷疑與接種新冠疫苗後出現嚴重的異常事件報告。表示已即時聯絡醫管局，正就事件獲取更多資料，以進行調查及評估，暫時未能確定與接種疫苗有關。

衞生署已按既定機制，盡快將個案交由新冠疫苗臨床事件評估專家委員會進行因果關係評估，並會適時發布評估結果。

RTHK